puts "Вкажіть три числа: ";
x = gets.chomp.to_i;  #введення з клавіатури та конвертація 
y = gets.chomp.to_i;  #в число
z = gets.chomp.to_i;
arr = [x, y, z];      #внесення введених чисел до масиву
n = arr.length;       #довжина масиву

sum = 0;		   
m = 0; 		   		#лічильник
while m < arr.length do   	#поки лічильник менше довжини масиву
  sum = sum + arr[m];   		#підсумовуємо значення елементів
  m = m + 1;      			#збільшуємо лічильник на 1
end;
value = sum/m;      		#рахуємо середнє арифметичне
puts "Середнє арифметичне: " + value.to_s;
